
Ομάδα:
	Δημήτρης Διαμαντόγιαννης AM:1115201100008
	Σων-Ντάνιελ Ντίλλον AM:1115201000213
Site:
	Έχουν υλοποιηθεί όλες οι απαιτήσεις της εκφώνησης. Άξια αναφοράς ως επιπλέον υλοποιήσεις και παραδοχές είναι όσα αναφέρονται παρακάτω.

XML to Database Mapping (Import): 
	Ο admin μπορεί να κάνει import δημοπρασίες, χρήστες ,bids προιόντα κλπ από xml αρχεία με το πρότυπο που δίνεται στην εκφώνηση.

Nearest Neighbour Colaberative Filtering: 
	Έχουμε υλοποιήσει μια δική μας μετρική για αποστάσεις μεταξύ των χρηστών. Συγκεκριμένα ο τύπος της είναι ο εξής : dist(A,B) = w1*dist_categories(A,B)+w2*dist_transactions(A,B) όπου dist_categories είναι η απόσταση που έχουν οι χρήστες ως προς τις κατηγορίες στις οποίες έχουν δείξει ενδιαφέρον (με ποντάρισμα ή με αγορά προιόντος της αντίστοιχης κατηγορίας) και dist_transactions είναι η απόσταση που έχουν οι χρήστες ως προς τα προιόντα για τα οποία έχουν ενδιαφερθεί να αποκτήσουν, δηλαδή τις κοινές δημοπρασίες στις οποίες έχουν συμμετάσχει είτε με αγορά είτε με ποντάρισμα. Εδώ να σημειωθεί ότι δεν έχει δοθεί βάρος ανάλογα με το ποσό του πονταρίσματος ή της αγοράς διότι θεωρούμε ότι η οικονομική δυνατότητα του κάθε χρήστη που μπορεί να είναι περιορισμένη ή σε ακραίο βαθμό απεριόριστη δεν πρέπει να εκφράζει τον βαθμό του ενδιαφέροντός του για ένα προιόν. Τα w1 και w2  είναι ανοιχτές παράμετροι της μετρικής και θα πρέπει να χρησιμοποιηθούν και να αναβαθμίζονται από τον χρήστη ή από το σύστημα (πχ με μεθόδους μηχανικής μάθησης). Στην τωρινή φάση της εφαρμογής έχουμε θέσει μια αναλογία 0,3 και 0,7 αντίστοιχα (σημειώνεται ότι w1+w2=1). Τέλος , όταν ψάχνουμε για προτεινόμενα προιόντα , βρίσκουμε τους πιο μακρυνούς γείτονες κάθε χρήστη (αυτό ακούγεται παράξενο αλλά προκείπτει από τον ορισμό της απόστασης) με μετρική της dist και από αυτούς ψάχνουμε δημοπρασίες στης οποίες έχουν συμμετάσχει και τις προβάλλουμε στον χρήστη με φθίνουσα σειρά ως προς την απόσταση του από τον γείτονα του.

Rating Interface:
	Έχουμε υλοποιήσει ένα 5 star rating system. Ο χρήστης προαιρετικά μπορεί να βαθμολογήσει τον πωλητή ή τον αγοραστή πριν επιβεβαιώσει την αποστολή ή την παραλαβή του προιόντος αντίστοιχα. Το rating προκύπτει ως  : πλήθος συνολικών αστεριών/ πλήθος συνολικών ψήφων.

Maps Geolocation Interface:
	Έχουμε χρησιμοποιήσει Open Street Maps με σημεία για την εισαγωγή γεωγραφικών συντεταγμένων από τον χρήστη κατά την δημιουργία και την αλλαγή της δημοπρασίας. Επίσης ο χάρτης εμφανίζεται στην πλήρη εμφάνιση του προιόντος. Η χρήση του από τους δημιουργούς δημοπρασιών είναι προαιρετική.

Ρόλοι χρηστών:
	Για να καλύψουμε όλες τις περιπτώσεις χρηστών , έχουμε προσθέσει σαν πληροφορία του χρήστη τον ρόλο του. Οι 4 δυνατοί ρόλοι είναι Διαχειριστής(admin) , Πωλητής(seller), Αγοραστής(bidder) και Πωλητής-Αγοραστής (seller-bidder).

Διασύνδεση με την βάση:
	Χρησιμοποιούμε 2 κλάσεις: Την κλάση του connecter την οποία έχουμε εμπλουτίσει με στατική συνάρτηση για δημιουργία και επιστροφή της διασύνδεσης και την κλάση DAO (Data Access Object). Η κλάση DAO κρατάει στοιχεία της διασύνδεσης και κάθε αντικείμενο αυτής αντιστοιχεί σε ένα session. Με τον τρόπο αυτό μπορούμε πριν ζητήσουμε την δημιουργία μιας νέας διασύνδεσης να ελένξουμε αν υπάρχει ήδη κάποια ανοιχτή, και να χρησιμοποιήσουμε αυτήν. Με τον τρόπο αυτό καταφέρνουμε να κρατάμε ανοιχτή τη διασύνδεση με την βάση όσο είναι ενεργό το session και να έχουμε όσο το δυνατόν λιγότερο ανοιχτές συνδέσεις. Επίσης η κλάση DAO υλοποιεί όλο το κομμάτι της επικοινωνίας με την βάση και χρησιμοποιείται από τους υπόλοιπους servlets.

Συγχρονισμός των δεδομένων: 
	Ο συγχρονισμός για την λήξη των δημοπρασιών γίνεται χωρίς δαίμονες αλλά με έλεγχο χρονοσφραγίδας (συνάρτηση NOW() ) στο επερώτημα της βάσης. Σε δεύτερο επίπεδο, χρησιμοποιούμε status flag για την κατάλληλη παρουσίαση των δεδομένων (αν πχ έχει λήξει η δημοπρασία, να φαίνοντα τα σωστά κουμπιά στο interface για αποστολή του προιόντος) σε σημεία που ο έλεγχος με την χρονοσφραγίδα δεν αρκεί (πχ να εμφανιστούν δημοπρασίες που αγοράστικαν πριν λήξουν και να φαίνονται τα κατάλληλα κουμπιά για αποστολή προιόντος). Για την ενημέρωση του status έχουμε δημιουργήσει ένα απλό και ελαφρύ query ενημέρωσης το οποίο εκτελέιται όποτε κάποιος χρήστης ζητήσει να δει σχετικά δεδομένα. Με τον τρόπο αυτό η συχνότητα της ενημέρωσης της βάσης προσαρμόζεται στην συχνότητα των χρηστών. Αν δηλαδή οι χρήστες έχουν αραιή συχνότητα τότε η βάση ενημερώνεται σε αραιά χρονικά διαστήματα αποφέυγοντας άσκοπη κατανάλωση πόρων από δαίμονα και αντίστοιχα συχνή χρήση της εφαρμογής δημιουργεί συχνές ενημερώσεις της βάσης όπου ένας δαίμονας ενδεχομένως να ήταν χρονισμένος σε μεγάλα χρονικά διαστήματα και να μην εμφάνιζε έγκαιρα τις αλλαγές.

Χρήση της βάσης:
	Γενικώς χρησιμοποιούμε prepared statements για συγκεκριμένα queries , αλλά έχουμε υλοποιήσει ένα σύστημα παραγωγής δυναμικών queries ανά κλάση. Ο βασικός λόγος που έγινε αυτό είναι ότι αφενός δεν γνωρίζουμε πάντα ποια πεδία θα χρησιμοποιηθούν τελικά στο query και αφετέρου , κατα την ανάπτυξη, το σχήμα της βάσης αλλάζει ανάλογα και διαμορφώνεται με τις νέες προκλήσεις που προκύπτουν. Επομένως, σε πρώτο επίπεδο το θεωρούμε αποδεκτό και στην συνέχεια μπορούν να αντικατασταθούν με prepared statements στο βήμα της βελτιστοποίησης του site.

Σχεδιασμός εμφάνισης:
	Ο σχεδιασμός έγινε εξ ολοκλήρου από εμάς χωρίς την χρήση βιβλιοθηκών όπως bootstap κλπ.
Εικόνες προιόντων:
	Ο χρήστης έχει την δυνατότητα να ανεβάσει μέχρι 3 εικόνες για το προιόν του. Οι εικόνες αυτές αποθηκέυονται στο file system σε μονοπάτη εκτός της εφαρμογής μέσω url mapping στις ρυθμίσεις του tomcat. Η λύση αυτή αφενώς προσφέρει δυνατότητα γρήγορης πρόσβασης και μεταφοράς των αρχείων σε αντίθεση με την χρήση blobs στην βάση. Επίσης , το export δεδομένων της βάσης είναι σαφέστατα πιο ελαφρύ χωρίς την χρήση blobs για τις εικόνες.
SSL: 
	Επιβάλουμε την χρήση SSL πρωτοκόλλου κατά την σύνδεση ή εγγραφή του χρήστη στη σελίδα.

Βάση:
	Χρησιμοποιούμε MySQL. Έχουμε χρησιμοποιήσει ένα κανονικοποιημένο σχήμα με κάποιες πρακτικές βελτιστοποιήσεις , όπως για παράδειγμα , η χρήση του username ως πρωτεύον κλειδί για τον χρήστη αντί για ένα auto increment integer. Γενικότερα υπάρχει μια λογική αντιστοιχία μεταξύ φυσικών οντοτήτων (προιόν, δημοπρασία, χρήστης) και πινάκων της βάσης αποφέυγοντας n-n σχήματα εκτός όπου δεν μπορούν να αποφευχθούν (συγκεκριμένα 2 πίνακες: κατηγορίες με προιόντα και και κατηγορίες με χρήστες). Επίσης για την αναζήτηση πλήρους κειμένου χρησιμοποιούμε έναν index πάνω στο όνομα και την περιγραφή του προιόντος.

Eγκατάσταση εφαρμογής:
Βάση:
	Τρέχουμε το .sql script που δίνεται στο παραδοτέο για εισαγωγή των δεδομένων  σε κατάλληλο περιβάλλον (πχ  MySQLWorkBench).
Σελίδα:
	Αντιγράφουμε το .war στο webapp φάκελο στην εγκατάσταση του tomcat.
Ρυθμίσεις για filesystem εικόνων:
	Αλλάζουμε το path στο Productserv.java (αφού γίνει export από το .war τρέχοντας τον tomcat και ανοίγοντας το site), σε ένα υπαρκτό global path. Κάνουμε την αντίστοιχη αλλαγή στο server.xml που βρίσκεται στον φάκελο conf του tomcat.
Ρυθμίσεις για SSL:
	Παραδίδουμε το αρχείο “rename me to .keystore” , το οποίο αντιστοιχεί στο .keystore (πρέπει να μετονομαστεί). Στην συνέχεια πρέπει να γίνει η διαδικασία που περιγράφεται από το manual του tomcat. O κωδικός του  keystore είναι ‘123456’.

Παραδοτέο:
	tedbay.war - το war file που περιέχει το site
	Dump20150917-nodata.sql - sql script για εισαγωγή της βάσης χωρίς δοκιμαστικά δεδομένα.
	Dump20150917_withdata.sql - sql script για εισαγωγή της βάσης με κάποια δοκιμαστικά δεδομένα.
	rename me to .keystore - το keystore της εφαρμογής μετονομασμένο για να μην είναι κρυφό.

Τεχνολογίες :
	Java 8, Tomcat 8, JSP, MySQL, JAXB, JDBC, JSTL, HTML, CSS, JavaScript



